[IVE] 建築學高級文憑vs測量學高級文憑

有無人知道呢兩科係讀啲咩？同埋出路如何

一個讀建築 一個讀測量
前者做建築相關嘅嘢 後者做測量相關嘅嘢
一個係建築師 一個係測量師
自己諗下邊個好讀

Ive高級文憑都夠膽大大聲聲講讀完會一個做則師一個做量師
真係不知廉恥

認真答你 出到到底做咩收幾錢仲好啦

建築hd 出黎比你check drawing既layout,data,主要係校對 瘋狂校對fit返requirement 至於學例玩model做PM呢⋯⋯你自己要知你係hd仔人地真係則師囉

測量hd多數分兩條路行
qs果邊主要做都係度數 計鐵果d上手野 至於上去玩claim果d 同上啦自己ive自己知
Bs果邊主要玩畫圖 瘋狂畫圖 用2d圖畫你想表達既果棟建築物 有section,elevation,drawing,level,各種plan.....簡單講：玩auto cad玩一世
有bs hd玩驗樓條路 真係親身上門用腳踩下塊地，睇下天花果d，一堆野要踎低起身走黎走去
不過一黎驗樓需求低 無公司狂請人 二黎要行黎行去無得坐下玩電腦 都無乜人想做

屌我係咪太認真答你個ive仔？
一句啦 咪又係出黎萬5蚊，六天工作週。課程難度都差唔多啦，兩年讀既野唔通真係好q專業咩？咪又係基本construction course

on 居
而家i 大degree 係屈機架
讀完係等同ugc 架
識讀一定讀i大
垃圾般既收生同要求
等同ugc 既 degree.

in I 大we trust

小弟無知一問，依兩科dse幾多分收。 小弟有興趣讀依科，但係學校predict我只有12-13分。
利申:垃圾band 2仔

其實我9up 唔記得申利

建築咪出黎做builder 囉，做main con, 條path 咪ae>e>pm 中間可能根據唔同公司有咩sub agent, site agent, project engineer, 一係揀ws 路線，ws2>ws1>acw>cw>scw>cto, 前者起薪低但人工增長快，後者起薪高但要慢慢跳point 兼且人工好易到頂

尾水先走黎讀

夠18歲有身份證就得

畫圖仔真係好悶

讀緊Building studies

讀surveying可以行builder條路
可以入consultant行surveyor條路
相反讀building studies就好難行surveyor條路

建築學喎
唔係civil , building wor
走去讀arch 起碼係degree 啦
HD讀ive arch
入到行先算啦
狗也不屌

無記錯一科係主要背書？

建築學係building 你講緊既係architectural studies

有位請個degree先啦
仲請你I大咩

我錯 sor
但估唔到ive 咁柒copy人地個中文名（但改個咁既英文名）